李國章：港青不敵內地生 才倡港獨做失敗者

多間大學的民主牆上，近期貼有討論港獨的標語，港大校委會主席李國章認為，本地學生因無法與內地學生競爭，才提倡港獨，形容他們是失敗者心態（mentality of loser）。

李國章接受電視台英文節目訪問，直言港獨思潮「非常簡單」，「因為我們大學裡的年青人不能與內地學生競爭；不論在獎學金、獎項等各方面，內地學生都更優勝（winning all the way）」，故他指年青人拒絕加強競爭、參與「遊戲」，才出現「我不想再跟你玩」、「我們要逃離」、「我們要從你們之中獨立」等說法，稱這些想法「基本上是失敗者的心態（basically the mentality of loser）」。

報道指，李國章認為香港與內地關係非常緊密，食物及食水均來自內地，故討論獨立並無意義，又稱張貼「港獨」標語是違反《基本法》及具煽動性，不屬於學術討論，校方有責任告訴學生對錯，撕去有關標語。

對於立法會議員何君堯及其他團體，早前曾要求港大辭退港大法律系副教授、「佔中」發起人戴耀廷，李國章指會根據校內程序處理，惟稱據他向校長馬斐森查詢所知，「戴教授沒有在課堂上邀請學生參與佔中，所以不能說他違反大學守則」。

[2004-08-01] 李國章：香港無失敗學生

調轉就岩:

支那學生因無法與香港學生競爭，才反對港獨，形容他們是失敗者心態（mentality of loser）。

佢言下之意係咪冇中國留學生就唔會有人講港獨?

let's do it …你消滅港獨，立大功啦

兩者有咩關係？

又想壓低香港年輕人

姑且拋開佢對出現獨立思潮原因嘅膠論而單講所謂「競爭」問題，點解人一定要不停「加強競爭」？爭嚟爭去為乜？提升咗所謂「競爭力」做到個好好睇嘅數字但個個人都唔開心chur到好似苦瓜乾咁為乜？

咁送子女出外國讀書係咪怕同港青競爭?

咁呢一代既大學生又真係廢既

食物食水黎自支那呢啲戇尻野好心咪講啦 支那只係地球上某一忽黎咋 冇地球都冇支那 但冇支那地球一樣存在 李國章你個仆街要感謝地球定支那呀

廢你老母咩，而家大學生提脫中，班廢中廢老剩係識移民

佔中果陣見到新一代大學生d 英文屎到

其實讀緊日校本科生都知內地生成續一向好過本地生

只係連登仔多數入唔到U 乜都唔知

undergrad都算係勁少少
但postgrad真係垃撚圾

佢冇講錯
要好似佢地家族咁成功，首先要做漢奸走狗，睇死班港青做唔到

魯蛇

共產黨因為無法與香港競爭，才反對港獨，形容他們是失敗者心態。

一係咁都得

佢根本係度轉移焦點
由政府施政一失敗推責任去青少年唔夠努力

見度呢度既人討論咩成唔成功就知人地轉移話題成功左啦
理得佢咩成功定失敗者
攪港獨根本就係唔妥你個政府奶共

蝗蛆學生勁係做D唔合法合理野咪勁law, 我地點同D畜生 競爭，D 畜生又幫番啲畜牲

有蛆國就唔會係錦

講真
平均黎講大陸學生係好過香港學生
不過個差別一直縮窄緊
主要係佢地都一路退步

大陸最醒果浸, 全部去哂發中國夢 - 即係去美國讀書做野拿綠卡啦
過得黎香港果班
一係無咁醒
一係D英文1999 連外國最低要求都達唔到
同埋呢幾年班大陸學生質素
明顯跌哂watt
尤其讀PG 果班

香港係大陸人到外國嘅中轉站
讀到咁上吓就當避孕套飛撚咗佢
香港根本係洗錢地方

Can't agger more

咪叫啲公司請晒大陸喱囉

事實上, 搞革命既人, 從來都係所謂既「失敗者」
如果不是「失敗者,」又洗乜搞革命, 推翻現有得益者

例如
國民黨 全部都是知識份子/有錢人/地主
中共 都係一班 唔識字既農民/土匪, 屬於「失敗者」, 所以佢地搞革命, 推翻國民黨

仲有之前烏克蘭革命, 埃及革命.......都是失業率太高
民眾失業, 無工開, 無飯食, 都是屬於「失敗者」, 所以佢地出來搞革命 ,推翻當權者
仲有古代果D 黃巢, 李自成 , 洪秀全 都是「失敗者」,所以出來搞革命

不過, 就算佢地係「失敗者」, 都唔緊要
只要革命成功, 就會變「成功者」

相反, 當權者 被推翻,就會馬上變「失敗者」
就好似卡達菲, 侯賽因, 要好似老婆咁走佬, 最後比人捉到處決

駁唔到

睇到李國章啲言論覺得自己好一文不值好唔開心，而家好想拎過張投胎卷

我無講過講港獨又無搞過咩革命同時又覺得大陸人勁（利申唔係想吹奏大陸人 )
點解係要用我地到黎同內地生比 佢地想廢都難啦,係香港有hall住 要幾時溫書都得何況佢地落黎讀書都唔會有咩娛樂...我地啲香港學生呢 一來一回起馬個幾鐘(如果遠嘅話可能唔止添) 有時返到屋企都無晒精神溫書或者要做家務,如果屋企唔係有錢就直頭放學返part time 我想問比黎有咩意思 根本生活環境都唔同

而家睇完李先生啲言論覺得自己係loser,好無用,直頭係社會垃圾,覺得自己嘅生存價值就係比啲有權有勢嘅人做箭靶 想問下巴打薩瑪莉亞幫唔幫到手

點解唔係當權者要反醒下？如果政府係可以令到人民滿意，咁點會有人站岀來。你可以話依家啲青少年競爭力低，睇中大個單就知大學生既英文去到咩程度。但係當民主依啲咁嘅核心價值都要慢慢摧毀，有人覺醒啦，就用失敗者論，你試下係今時今日，你又上唔上到位。社會流動性低，房屋問題，教育問題，成個社會千瘡百孔，點解政府又唔檢討下。港獨唔係「問題」，依家社會發生緊嘅先係「問題」。唔去處理，反而係度話香港既青少年係失敗者，咁既態度係上位者應該有既咩？
Sor for 1999

佢駁唔到

呢一代學生的確係廢左

但兩者冇直接關係

唔好俾佢混淆視聽
就住學生係咪廢左拗落去

因為唔夠人爭,所以做漢奸?

其實而家啲大陸後生仔又聰明又勤力
係連登推傻鳩以為自己完勝人地
井底之蛙